[長文］時代革命需要大家集思廣益！

P牌長文 希望大家睇哂佢一齊諗諗

雖然離目標仍遠，但係大家各自努力堅持到而家的確唔容易。我地珍視所有用血汗、前途、生命所建立嘅，抗爭之路行到呢一步，係時候一齊思考下仲有冇其他方法可以用，為前線兄弟創造更有利條件，同時避免模糊焦點！

有兩個粗略嘅諗法想拋出黎大家討論下，集思廣益：

一、主動出擊！邀請政府建制同全民進行一次公開透明嘅大型對話

邀請林鄭、司局長（或以親政府人士如行會成員/建制領袖代替）、學生代表、各派議員、宗教領袖、市民代表（下面會解釋），針對5大訴求進行一次大型公開對話。

市民代表唔係要任何人搶大台， 主要係因為再大嘅場地都有限制，而且對話總要有對口。人選會係一個大問題，建議呢部分可由市民自發參與組成，香港身分證為入場門檻；至於場地，可以揀個會場外有大銀幕直播嘅地方，入唔到場都可以係外圍睇。另外一定要廣邀各地記者，並有多個媒體直播，以確保全民高度參與同對話公開透明！

係呢個時候主動舉辦一個無大台、極公開透明、有普通市民、各界意見領袖參與、有各地記者既大型對話現場，可令運動立於不敗之地！

假如政府繼續拒絕訴求，則能爭取升級行動嘅輿論；假如可以迫使政府正面回應，對話可能會有意想不到既收穫；即使最後傾唔成得啖笑，全民公開對話亦為香港史創下先河。

二、放一個可能係你一生人中最有意義嘅長假

總結連續多個禮拜嘅遊行示威，其實我地必須承認和理非遊行嗌口號已經失效。然後我地開始預左每次都會有後續行動，然後每次都有人受傷、被捕。即使係咁，政府依然龜縮，拒絕回應/人肉錄音機。直到721發生元朗恐襲，政府嘅無能將上街示威嘅危險性推至頂峰 (就連放工返屋企都都唔再安全)。每次遊行後都有種「好彩今日我仲返到屋企」嘅僥倖心態同「黎緊呢次會唔會到我俾人拉/打」嘅掙扎。到左咁既地步，大家都知道升級行動係必要。但係，喺武力極不平衡嘅情況下，選擇繼續衝擊硬碰硬冇著數；要升級行動，我地可以選擇罷工。雖然罷工聽落唔勇武，但係實際上殺傷力極大！

以下係幾個「以罷工作為下一輪升級行動」嘅可取之處，大家不妨思考討論：

1. 香港人經濟掛帥，大罷工嚴重影響經濟，針拮到肉，攬炒沈默港豬，迫其表態向政府施壓。

2. 罷工唔需要上街，可大大減低被傷害嘅風險，真正做到「不受傷、不被捕」。大家可唔可以用幾日AL/SL/No Paid分擔一下？一齊夾好日子放一個禮拜，一齊夾好日子放一個禮拜，去少次日本，就可以避免更多人前仆後繼咁衝上前犧牲自己！甚至考慮無限期罷工直到五大訴求得到回應，其帶黎嘅威力絕對比每周末遊行有過之而無不及。

3. 一路以黎搞唔成罷工原因，係因為大家會驚無左份工影響前途、供唔到樓、無飯開。但係，只要嚮應嘅人夠多罷工嘅規模夠大，其實又有咩好怕！想像下二百萬人一齊罷，佢屌得邊個？

大規模罷工可由航空界帶動，原因係香港有規模嘅工會唔多，空中服務員工會算係數一數二大，加上關係到大型運輸。其次係公務員、銀行界等，大方向係由幾個規模夠大嘅工會/掌握政府運作或其經濟命脈嘅界別發動，影響力夠廣，一呼百應，增加成功機會。

在此呼籲聯署去信工會，要求佢地帶頭罷佢老味！（求聯署高手）

Details一下子諗唔到咁多，要靠大家補充（如果大家認為方向正確的話）。主要係我覺得呢個moment 係一個合適嘅時機（特別係721後）去行多步，為之後嘅路創造空間。最後想講，提出建議絕對唔等於之前一直做緊嘅野/其他野唔做。兄弟爬山理念係基石，多個方向，大家做到幾多就做幾多！

推

我唔太認同對話
大家方向都好清晰
一係接受 二就唔接受 我地繼續抗爭 直到佢地接受
係無商量嘅餘地
唔好忘記雨傘嗰陣 學聯都同林奠傾過